發覺好多柒頭唔識用迴旋處

燈又唔打，無論邊度出都做外圈撚

外圈嗰part真係無計
淨係踩住正線呢點已經值晒
尤其出面咁多盲毛亂揸
有咩事多份保障係事實嚟

除非出3點或者掉頭 如果唔係都好難會揀用內圈

試過有條撚屌貨van 死霸住條外線 打哂燈都唔俾我出 搞到頂鳩住後面

舊式全外
新式9點外12點3點掉頭都內（部份劃到一半半果啲另計）
咁玩法最自私但都最保障

因為做外圈撚點都唔會輸

原來做外圈L係咁自豪唔怪之得一街都係
入舊迴之前全部車縮撚晒喺左線

其實某程度唔可以怪哂車主

因為香港回旋處個個都唔一樣

有d可以做外圈撚
有d做唔到

有d可以內圈直出路口，有d就一定要外圈出
如果唔熟路，跟本去到先知係咩玩法

全部改晒新式迴旋處咁咪保障到行內圈嘅人囉 以後外圈就輸晒

未改之前行內圈永遠都唔會有人讓 焗住行多個圈 點解我唔行外圈 你可以話我自私但係保障自己一定係咁樣 萬一撞左就更加應用到行外圈嘅好處 立於不敗之地

識打燈就過乜鳩迴旋處都無問題

有時唔怪得外圏撚 好多人覺得內圈車係唔使讓 見你係內圈就路口照出

新式個問題係所有出入口一定要雙線
但香港好多迴旋處個出口都係得單線, 要擴闊條路先改到

有時舊迴旋處行內圈, 轉到差唔多出口先見到係單白
又要轉多個圈先出

如果係新迴旋處我好有信心知道行內圈一定出到
咁我就會行內圈

澳洲真係迴旋處地獄

係，無牌預告係單白線好易出事

轉多個圈咪轉多個圈囉，有咩問題，行多一次就知幾時再準備cut出去架喇

好多on9意思都係因為唔想轉多個圈

睇路牌點會唔知...

舊迴旋處路牌邊有講

新迴旋處就有喇

通常我就轉多個圈
但更多情況係內圈條友一見條單白燈都唔打就直接cut 埋來
我都遇過幾次
好彩我行得多係就到單白位會收一收油

你睇清楚回旋處塊路牌上面嘅線先, 好明顯係路牌到新舊有分別

你就唔識用
舊式不嬲外圈撚玩晒
我兜到最後一個出口出
道理都起我到

早兩日響tko, 見住架的士打住左燈行咗3/4 個外圈

TKO啲新款其實係最好行
不過大前提係個個都識用

新舊迴旋處係有分別..

而家講緊舊迴旋處無講邊個路口係單白, 內線唔比出
新迴旋處呢方面就做得好好

呢個唔係好明
本身就算單線入雙線圈 (or 2入3) 個入口都已經係漏斗型咁放大去
咁其實可以係讓線前三幾米開始畫虛線迫人係入圈果下就簡內/外?

迴旋處永世都無人打燈，可能隻手扭緊右multi task 唔到

咁係你問題，考車都有教出唔到係行多個圈，唔係停喺度
內圈撚唔係大哂

內圈比d柒頭頂住晒出唔番黎

我話你睇路牌會分到你入緊果個回旋處係新式定舊式, 唔會有"去到先知係咩玩法"呢個問題

仲有兩線一齊出迴旋處行錯你條線啲L樣

荃錦交匯處最on9

其實好簡單, 記住唔好交叉走位咁駛出迴旋處, 就可以避免好多意外

贊成
行緊內圈出唔到咪最多兜多過圈
唔明d人點解咁急出

其實新式又好舊式又好，最緊要識得咩時候打咩燈，起碼跟你兩邊啲車知你想點 撞嘅機會自然細好多

APM出面果個有時做外圈撚都係為勢所迫

我入親迴旋處都當其他人唔識用，睇左亦睇右

屌你老母 內圈出外圈 d撚樣外圈撚都唔撚柒讓
自始我就算第3個路口出我都行外圈
屌你老母

舊式？內圈出外圈使鬼讓你

咁咪係囉
行內圈把撚呀?
點解要玩鳩自己

全港共有291個迴旋處，分別有280個舊式傳統迴旋處及11個新式的螺旋處。

我以前駕駛態度都好好 唔係第一個路口出都會行內圈
但真係揸得愈耐 先發覺香港人揸車真係好撚仆街
人善被人欺 人人都咁撚自私 點解我重要on99咁?
你行外圈最多比人屌你外圈撚 你內cut外 發生乜野意外 你要賠錢嫁大佬

你見香港所有入迴旋處嘅路口都係左線排哂隊，右線冇車就知

其實我自己都會行內圈，但真係要小心，例如大圍八爪魚行外圈有時會等天光
唔係話外圈大撚晒，但行法真係咁，無計

最唔撚鋸既就係
我第三個路口出 行內圈 準備出
但班外圈撚就可以睇心情揀讓定唔讓比你
重要好撚多篤油過你 一個唔好彩撞左 一定係你輸
但明明自己係最正確既揸車態度
都要比班仆街玩
真係屌你老母

其實最撚戇鳩係政府 錢大撚把。統一晒佢又唔撚肯

成班廢閪垃圾
我9點都內圈嘅屌你老母

呢個無問題，新式一樣畫到，如果出口係小路得單線，咁已經無內外圈問題，呢個情況就只會得外圈先出到，而且外圈亦只可以離開出口唔可以繼續留喺迴旋處氹氹轉，內圈喺過左出口之後 1開2 俾佢揀繼續用内圈轉定 fing 出外圈準備再下個出口出。駕駛者如果要喺呢個得一條線嘅出口出一定要未出出口之前 cut 定線去外圈先出到(其實講左咁耐點解大家咁怕喺迴旋處入面 cut 線，cut 線望下鏡真係咁難？

比你分到新定舊式，但佢都唔會話你知有冇單白，要臨到出口先知

另外呢啲俾你分新舊式嘅牌好多時好遲先出現，你見到牌時已經差唔多到條讓線，得返幾個車位，如果咁啱隔離線有車並排，根本轉唔切線或者好危險。講就容易，實際情況對於啲喺迴旋處入面怕 cut 線嘅人嚟講根本做唔到。

或者咁講，如果你手車嘅技術做到咁短時間安全地內 cut 線，你根本唔需要喺舊式做外圈L，你完全有能力喺舊式迴旋處行內圈而成功出到你想出嘅出口而唔會發生交通意外。

換言之，你教人預設係舊式做外圈L，見到牌係新式先 cut 去右線啦，呢個做法班新手根本執行唔到，佢執行到就唔洗做外圈 L啦

新式越嚟越多，應該唔止11 個了

伸延討論
其實短距離cut線要做得安全暢順有啲乜嘢竅門
有時收慢咗但係隔離多車都未必趕得切cut過隔離

首先係打燈望鏡望盲點，呢個臨 cut 線一定要做架喇

平時直路都練多啲睇鏡，習慣唔係cut 線都留意交通情況，咁到你要 cut 嘅時候嗰陣你已經知隔離本身無車，你再望已經唔係望嚟睇下有冇車去決定要唔要 cut，而係望嚟 confirm 有冇車突然標出嚟同你上次 check 鏡嘅情況有變，咁你 reaction time 又會快少少，同埋你有信心隔離無車你可能一路望鏡 confirm 時已經一路扭咗少少軚，如果真係見到有車先扭返轉頭。呢個要做到好純熟先得，我要再提多一次，千祈唔好未睇好鏡就盲扭軚，同埋扭呢少少唔代表你過咗線，always 都係 confirm 隔離無車先好過線

記住你條行車線係闊過你架車，講白啲，即係你車轆同條白線之間有個距離，條白線同隔離線架車(如果有車)個車轆都有距離，善用呢個空間佢。即係你所扭咗嘅少少軚只係靠近左條白線啲啲，到你對眼已經 confirm 係無車，嗰刻你車轆同條白線可能已經得返 1cm 闊度，雖然仲未過線但動作都做咗一半

你個問題係，慢車情況下，隔離線有好多車，點可以安全地 cut 到？答案都係一樣，善用返車同車之間嘅空間。

當你要由左線 cut 向右先啦，咁我當你右邊車轆同白線仲有 20cm，白線同隔離架車嘅左邊車轆又有 20cm (數字我亂作，只係例子，方便解說)，大家而家相距 40cm。好啦你可以做嘅就繼續盡用自己條線，即係將自己嘅 20cm 縮到可能得返 5cm，但仲未 cut 線，你可以睇下隔離架車讓唔讓，隔離架車唔想讓你佢都可以繼續行而唔會撞，咁你又縮多少少，縮到得返 4cm ，又睇下佢後面架車讓唔讓，唔讓嘅話佢照行亦無問題，你又縮啲，甚至食埋佢 20cm 入面嘅少少，又睇吓佢後面嗰架讓唔讓，但前提係如果對方堅持唔讓，let say 你食埋佢 20cm 裏面嘅 10cm， 佢直行都係夠過唔會撞，因為仲有 10cm 距離。你一路打住燈一路慢慢縮窄空間，eventually 就會有架車覺得唔夠過而讓你過，咁就可以安全地 cut 到去右線。

當然呢度好考你慢車技巧，你可以揸到架車有幾慢呢？如果你架車太快，可能 cut 過龍，cut 曬 40cm 令對方唔夠過，而咁啱對方又唔想讓你，篤油，咁你就輸

迴旋處我係新舊式都會入內圈嘅嘅人(除非要第一出口出)，當我去到要出嘅出口，同平時 cut 線一樣，望鏡睇下外圈有冇車，如果有，就睇下佢係咪一齊出，如果唔肯定，就喺臨 cut 出之前收慢甚至停曬，但可以 cut 少少，例如 cut 5cm 去外圈先至停，如果咁啱遇到外圈 L，我一樣唔會撞到佢，因為條外圈好闊，佢用唔曬，我只係擲住條界 cut 少少，但呢個動作令佢後面嘅車更加怕我會硬 cut，讓我機會係大過我就咁停喺自己條線 on99 打住燈等人讓。當然我一路都係打住燈架啦，呢啲基本嘢我當你做足架喇。你可以試下，打住燈喺自己線等人讓，同埋打住燈擲界等人讓，擲界係多機會有人讓，講到尾，點先 cut 到線，都係心理戰，你令到對方覺得唔夠過，佢就會讓你過。但又要保護好自己，佢真係篤油上嚟其實佢又真係夠過唔會撞

掌握到 cut線技巧，根本唔需要怕行入內圈，除非你揸旅遊巴貨櫃車，咁另計。喺繁忙嘅交匯處，大車真係難 cut 線嘅，佢哋要行外圈呢個我會明白。但除此之外，宣揚外圈必勝嘅人其實永遠無剋服過行迴旋處怕 cut 線、怕睇唔切鏡、唔敢睇鏡嘅恐懼。你唔練多啲睇鏡，你永遠都學唔識 cut 線，永遠學唔識點樣善用迴旋處嘅 capacity，即係一個三線迴旋處你用死一條外圈線你永遠只係用緊佢 1/3 嘅 capacity

Sor 呢個回覆有啲長，希望對你有用